中銀$100新鈔似陰司紙

事隔8年，本港3間發鈔銀行一同推出新版的20、50、100、500和1,000元鈔票，並首次統一鈔票的設計主題，均印上具香港特色的圖案，其中100元的圖案為粵劇演員，滙豐和渣打的設計，都是男女演員相擁，唯獨中銀僅印上女演員，並佔據鈔票較大面積。不少網民均批評中銀的設計差劣，甚至嘲笑該鈔票看似陰司紙。

至於3間銀行的500元新鈔，均以地質公園的岩石為圖案，惟網民嘲笑中銀的設計，有如電影海報《2012末日預言》世界末日的畫面，相當不吉利，笑言「$500嗰張一定係金融海嘯」。
網民點睇
羅冠聰：中銀新推出嘅紙鈔，可以話係有史以來最核突……張100蚊紙簡直直逼恐怖片級數，到底搵咗咩人嚟設計？
Jen Kan：仲醜過冥通
May Yuen：其實係想迫大家多用電子支付，少用cash
SY Woo：大富翁錢仲靚過佢
Hammer Emma：可能畀咗成億設計費，先可以有咁嘅水準
Argilb Hung：清明重陽驚燒錯
Hamilton Wong Wai Chung：渣打設計的一套，多人氣；中國銀行設計的一套，多鬼氣。

中銀1000元新鈔主題係咩？
市民：醫學相關！！！

三間發鈔行首公開新鈔設計，市民吳先生表示最喜歡匯豐新鈔的畫風，但覺得三間銀行設計整體大同小異。不過他表示對中銀的設計感到「無語」，當中20元新鈔令他尤其反感：「我唔會想攞住一張咁嘅銀紙，會即刻用左去。」他坦言相較垂直的新設計，比較偏好橫向設計。

市民鄭小姐表示「三款都唔靚，冇一張中意」，她認為100元新鈔設計的粵劇主題最為突出，其餘的都不太明顯。她更誤以為中銀1000元新鈔的主題是與醫學相關，未能聯想到國際金融中心。記者向多名市民查詢中銀1000元新鈔設計主題，無一市民答中。

唔覺意燒錯就仆街啦

中銀呢間野真係垃撚圾

賺咁多錢都唔知用黎做乜

左面係家英，右面係明荃。

晚麻麻係街地下見到嗰張嘢
敢唔敢執呢

品味呢家野

再嘈下次出個共產黨主題

過左十年 香港d銀紙張張都有習總個麥頭

共產黨主題應該會靚過今次嘅設計

唔覺意收錯仲仆街

支銀快撚啲同共慘黨一齊摺埋呀

直接用習近平同志個樣會唔會仲好 夠晒愛國

幾搞笑

根本啲錢嘅設計就係咀咒你班港人

「我唔會想攞住一張咁嘅銀紙，會即刻用左去。」

間接提高本土消費

中銀新鈔勁樣衰

細字 01000010 01001111 01000011 = 66 79 67
大字 01001000 01001011 = 72 75
ASCII code
66 B
79 O
67 C
72 H
75 K
唔係IT狗點會睇得明